北角疑似福建幫毆打市民 負責拘捕警員已離職 控方不依賴其證供

市民於去年9月中旬到港島區「自由行」，其後發生警民衝突，當晚更有疑似北角福建幫現身，毆打現場市民、記者及示威者。繼早前有兩名涉案中年漢認罪並分別獲輕判罰款及守行為了事，今早再有一名裝修工承認拳打《南華早報》外籍記者等人，獲准保釋候判。另外，一名地盤工人亦涉於當晚犯案，被控普通襲擊罪，案件今再訊。控方透露，案中負責拘捕被告的警員已經離職，控方不會依賴該名離職警員的證供。裁判官應辯方要求，押後案件再訊。

被告地盤工人梁國偉（39歲）被控普通襲擊罪，控罪指他於去年9月15日在北角英皇道益新洋樓外襲擊顏姓男子。控方透露，案中拘捕梁的警員已經離職，控方不會依賴其證供，案情亦已更新。庭外消息指，由於梁在警誡下保持緘默，控方認為就算傳召該名離職警員出庭作供，作用亦不大。

辯方則表示，直至上月底及上周才再先後收到控方文件，需時提供法律意見，故再申請將聆訊押後。案件下月27日再訊，梁獲准繼續保釋。梁離開法院時，他的一名同行親友向記者聲稱，梁在社交媒體被誤認為是福建幫。

打記者打途人 裝修工認罪辯稱回家途中遭包圍爆粗

另外，當晚一名裝修工傅仰金（45歲）在北角拳打一名不知名人士，繼而兩度拳打《南華早報》外籍記者的下巴，最終當場遭制服。他原被控一項普通襲擊罪，今再被加控一項相同罪名，控罪指他於去年9月15日在北角英皇道新都城大廈外，襲擊外籍記者Dickson及一名不知名人士。他今認罪。

辯方求情稱，傅當晚回家途中，在案發現場遭一批黑衣人包圍，其間亦被人踢並推撞至馬路中心。其後傅試圖離去，卻被案中不知名人士以粗口辱罵。他一時失控，襲擊對方，並且對上前調停的外籍記者使用不合比例的武力。

辯稱動武不符合被告本性

辯方續謂，控方於昨日下午才告知會被加控罪名，惟傅仍選擇認罪，可見他勇於承擔；加上傅動武不符合本性，他亦明白此舉不為社會所接受，承諾不會再犯，事件亦無預謀，希望法庭考慮以非即時監禁方式處理。裁判官香淑嫻批准被告繼續保釋至下月6日，其間索閱感化及社會服務令報告始作判刑。

案情指，涉案記者Dickson去年9月15日採訪在港島區的公眾活動。當晚約10時半他在北角新都城大廈對面工作，其間看見有行家遭人毆打，於是上前支援。當時被告正在毆打一名不知名人士，Dickson到場後試圖分隔二人，卻遭被告拳打下巴。Dickson立即捉住被告的手以自衞，惟被告再度施襲。最終被告當場遭警員制服，警誡下他表示：「我明白。」事後Dickson送院，證實右下顎有觸痛。

當晚另有退休漢黃國強（67歲）向兩名有線電視記者的臉部噴酒，早前承認兩項普通襲擊罪，被判罰款2,000元。而地盤工人程世柱（43歲）當晚拍打《大紀元時報》記者的採訪器材，令對方的收音咪頭彎曲，早前獲准自簽1,000元、守行為一年了事。

【案件編號：ESCC2670、2671/19】

（新方向）文宣用作包裝銷售

on9

屌你老母呢啲唔告暴動?
法治真係已死，又一證據

法院被燒都唔割

法官被燒都唔割

隻狗仲咩被革職？

食得屎

可能係傳說中的良心白警
唔係的話點會拉人？

白警?

呢件肯拉人+唔知咩原因離職

唔肯唔講事實=革扯？

真係分分鐘係白警

可能未過試用
有良心拉9福建幫比鄉黑一哥革扯

9成都似
黑警點會拉福建幫, 黑警只會強姦同打市民

講事實 = 比狗群杯葛

原告變被告，公義何在

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票
一個香港人的投票應用程式

下載連結：iOS / Android

係

拉咗自己人咪俾一哥踢囉

你肯定佢係唔做？
可能根本係同一班人呢？

係控方要求

而家就算告白衣，控方都唔會落力打，有哂政治取態。
就算個官黃都無用

就算今後清算黑警都一樣咁玩法

白警